曾聲援佔中 台教授申來港簽證遭拒 未悉原因

關注社會議題、以社會現象為創作素材的台灣「生祥樂隊」，昨日於香港中文大學舉行「圍庄香港演唱會」。台灣人權促進會執委、國立屏東大學社會發展學系助理教授邱毓斌昨晚於Facebook上表示，由於早前申請的「香港旅遊入境許可證」（即「港簽」）遭拒，無法參與該演唱會。

邱毓斌過往一直積極參與台灣的社會運動，此外還曾聲援2014年香港的雨傘運動，2014年底在台灣參與〈從雨傘運動看香港政治與社會發展〉等專題講座，曾喊出「今日香港，今日台灣」的口號，希望兩邊同時努力，並為香港民眾打氣：「香港，你不孤單！」

他昨晚在Facebook指，過去20年因為工會、研究、工作的關係，頻繁造訪香港，幾乎把香港當成第二故鄉。他又說，「對油麻地大街小巷的熟悉，大概就僅次於我長大的高雄灣子內。」

「有點憤怒，有點傷心。就像你一堆寶貴的檔案，突然被鎖在掛掉的硬碟裡。剩下記憶。為了旺角街市裡道地的燒味，為了茶餐廳裡的凍奶茶，一定盡全力早日把這硬碟撬開搞定。」

持有有效《台灣居民來往大陸通行證》（即「台胞證」）的台灣居民，無須申請港簽便能訪港。但邱毓斌在Facebook回應網友指，「台胞證早過期了。我都只到香港，沒有要進去中國」。他笑說「我的目的從來就真的是去燒臘店啊」，又笑言「要給香港政府一個重新做人的機會」。

《立場新聞》向入境處查詢這宗拒入境事宜，暫未獲覆。

英美德法日意俄奧

淋病回應下

入境處開始同黑警一擔擔

我正式宣佈林鄭已被架空

咁快學埋澳門啲衰嘢

開始鎖港

垃圾

根本一早就知

試下唔比啲高官啲仔女去英美加入境

見澳門咁成功 又學埋一份
一國兩制 個兩制同一制無乜分別囉

Gladiclus先係熱血藍絲
請善用起底功能

香港比班共狗玩死
之後佢地就留番蘇周屎去外國歎世代